澳洲總理選舉造勢 誤用中文向韓裔選民打招呼

女子（左）解釋自己是韓裔人。（互聯網）

總理講中文打招呼 女選民尷尬答：我是韓裔
0:00/0:08

澳洲總理莫里森昨日（13日）到悉尼街頭為即將到來的大選造勢，他與一名亞裔女子打招呼時，用中文說「你好」，但對方立即稱：「不，我是韓裔人。」場面異常尷尬。

莫里森當日在拉票大會後，帶妻子到悉尼西區史卓菲參觀，有30多名記者跟隨。他在一間滿是韓裔及華裔的韓國餐廳親手學煮菜，又到街上接觸選民。莫里森與其中一名亞裔女子握手，並說「你好（Ni hao）」，但對方糾正稱：「不，不，不，我是韓裔人（裔）。」

對於被總理誤認為華人，女子事後對記者笑稱並不介意，但網民的批評排山倒海。有網民稱：「史卓菲的韓裔人非常多，基本上每個做生意的都是韓裔人。假定他們都是華人是種族主義，非常愚蠢。」有人批評莫里森總是說錯話，人們不應投票給他。又有人諷道：「華人和韓裔人對他來說看起來都一個樣。」

慘

They all look the same

蠢過鳩屎

韓國人一定係中國人

你user名

話你中國人咪仲好
韓國人喺外國全部都做雞嘅

Strathfield 個火車站，得幾隻白人，其他全部韓國人

不，不，不，我是香港人（裔）